随着商业管制的解除，公共服务和自然资源的私有化，这一体系帮助智利成为外国投资者的天堂，成为南美洲最富有的国家之一。 左翼千禧一代可能领导拉丁美洲最富有和最不平等的国家之一|Ciara Nugent | 2021年11月19日|时间 
 在不受管制的、特殊的德克萨斯州电力市场上，代表们通常从发电厂批发电力，然后卖给客户。 特斯拉想在德克萨斯州出售电力，Aria Alamalhodaei, 2021年8月27日 
 这是一个放松管制的电力市场的核心赌博，在这个市场中，企业竞相生产和销售电力，而不是由监管机构确定电价的垄断体系。 谁应该为修复电网埋单? |Tim McDonnell | 2021年2月26日|Quartz 
 许多能源专家表示，上周的电力危机可能主要归咎于加州电力市场放松管制的本质。 《电力公司得到他们想要的:德克萨斯州如何一再未能保护其电网免受极端天气的影响》，作者:杰里米·施瓦茨，凯·科利尔和维安娜·达维拉 
 1999年，德克萨斯州加入了其他十几个州的行列，对其电力系统“解除管制”，这意味着它从一个垄断的电力供应商转变为一个相互竞争的发电厂和零售公用事业的市场。 这是德克萨斯州“狂野西部”电力市场的终结吗? Tim McDonnell, 2021年2月20日|Quartz 
 这位前高盛(Goldman Sachs)合伙人努力解除对华尔街的监管，令许多进步人士感到失望。 没有腐败的人，国会也会腐败|Lawrence Lessig | 2013年12月13日|每日野兽 
 相比之下，他们的对手里根式的共和党人则希望从根本上放松监管。 新新左派的崛起|Peter Beinart | 2013年9月12日|DAILY BEAST 
 第一，解除对一切事物的管制，这样银行就可以开始对自己的证券进行押注。 浪费，欺诈和滥用:埃里克·康托的故事|迈克尔·托马斯基| 2013年6月21日|每日野兽 
 这位前新闻秘书批评了共和党增加对富人减税、放松对银行和华尔街监管的计划。 周日谈话的7个最佳时刻:米奇·麦康奈尔和更多(视频)|每日野兽视频| 2012年7月8日|每日野兽 
 我们是应该通过更严格的监管来修复评级机构，还是需要放松监管、增加竞争? 慢下来,奥巴马! Matthew Yglesias | 2010年4月26日|DAILY BEAST 
 我们寻求完全解除对天然气的管制，以带来新的供应，使我们更接近能源独立。 完成1790年至2006年的国情咨文